\section{Reflexão}

  Por fim,
  uma transformação linear simples
  que não é uma rotação,
  é o \emph{espelhamento} pelo eixo das ordenadas.
  Igualmente simples é o espelhamento pelo eixo das abscissas.

  \begin{example}[Espelho]
    \label{example:mirror:e1:r2}
    Se o eixo das ordenadas fosse um \emph{``espelho''},
    transformaria um desenho o desenho da casa em uma versão espelhada\ldots{}

    \nftikzpic[figure:mirror_r2:e1]
        {01/03/figs/mirrored_house.tikz}

    A matriz que representa a transformação linear correspondente é
    \begin{equation*}
      \matrixrepresentation{T}
      =
      \matrixrepresentation{-1 & 0 \\ 0 & 1}.
    \end{equation*}
    E se fosse pra fazer um espelho com o eixo das abscissas?
    Então, seria
    \begin{equation*}
      \matrixrepresentation{T}
      =
      \matrixrepresentation{1 & 0 \\ 0 & -1}.
    \end{equation*}
    E se quiséssemos um espelho ortogonal ao vetor $\vector{v}$?

    \nftikzpic[figure:mirror_r2:generic]
        {01/03/figs/mirror_ortogonal_to_v-r2.tikz}
  \end{example}
